
\beginsong
\songname{O malém rytíři}
\songautor{Traband}

\refrain
[Ami]Jede, jede rytíř, [C]jede do kraje,
[G]nové dobrodružství [Ami]v dálce hledaje.
[Ami]Neví, co je bázeň, [C]neví, co je strach,
[G]má jen velké srdce [Ami]a na botách prach.
\endrefrain

\verse
[F]Jednou takhle v neděli [E]slunce pěkně hřálo,
[F]bylo kolem poledne, [E]když tu se to stalo.
[F]Panáček uhodí [G]pěstičkou do stolu:
[F]{}\uv{Dosti bylo pohodlí [G]a plnejch kastrólů!
[Ami]Ještě dneska, stůj co stůj, [G]musím na cestu se dát,
tak [F]zavolejte sloužící a [E]dejte koně osedlat!}
\endverse

\verse
\uv{Ale milostpane!} spráskne ruce starý čeledín,
ale pán už sedí v sedle a volá s nadšením:
\uv{Má povinnost mi velí pomáhat potřebným!
Ochraňovat chudé, slabé, léčit rány nemocným.}
Marně za ním volá stará hospodyně:
\uv{Vraťte se, pane, lidi sou svině!}
\endverse

\verse
Ale sotva dojel kousek za městskou bránu,
z lesa na něj vyskočila banda trhanů.
Všichni ti chudí, slabí, potřební ---
ta chátra špinavá,
vrhli se na něj a bili ho hlava nehlava.
Než se stačil vzpamatovat, bylo málem po něm,
ukradli mu, co kde měl, a sežrali mu koně.
\endverse

\verse
\uv{Vzhůru srdce!} zvolá rytíř, \uv{nekončí má pouť!
Svou čest a slávu dobudu, jen z cesty neuhnout!
Hle, můj meč!} (A zvedl ze země kus drátu.)
\uv{A zde můj štít a přilbice!}
(Plechovka od špenátu.)
Pak osedlal si pavouka, sed na něj, řekl: \uv{Hyjé!
Jedem vysvobodit princeznu z letargie.}
\endverse

\verse
A šíleně smutná princezna, sotva ho viděla,
vyprskla smíchy a plácla se do čela.
Začala se chechtat až jí z očí tekly slzy.
\uv{To je neskutečný,} volala,
\uv{jak jsou dneska lidi drzý!
O mou ruku se chce ucházet tahle figura!
Hej, zbrojnoši, ukažte mu rychle cestu ze dvora!}
\endverse

\verse
Tak jede malý rytíř svojí cestou dál.
Hlavu hrdě vzhůru --- 
vždyť on svou bitvu neprohrál.
I když král ho nechal vypráskat
a drak mu sežral boty
a děvka z ulice mu plivla na kalhoty.
Ve světě, kde jsou lidi na lidi jak vlci,
zůstává rytířem --- ve svém srdci.
\endverse

\endsong
